%! TEX root = **/010-main.tex
% vim: spell spelllang=ca :

% DESCRIPTORS
% RegionProps -> Circularity
% 


%- Justificació del descriptors utilitzats i procediment d'obtenció.
%- Descripció de les rutines utilitzades, tant les implementades pels estudiants com les contribuïdes per altres
%- Classificador que s'utilitzarà. Motius.
%- Resultats preliminars (si n'hi ha algun)

\section{Descriptors Utilitzats}%
\label{sec:desc}

Per poder identificar les formes dels signes utilitzarem els següents descriptors per els diferents
colors rellevants de la imatge (blanc, negre, vermell, blau i groc). A partir d'aquests descriptors
el nostre classificador hauria de ser capaç d'identificar els signes.

\subsection{Circularity}

Aquest descriptor ens dona una mesura de la similitud de la figura a un cercle. Es calcula a partir
de la relació entre àrea i perímetre:

\[
\frac{4\pi \cdot \text{Area}}{\text{Perimeter}^2}
\]

\subsection{Euler Number}

Aquest descriptor ens diu el nombre de forats que conte la forma. Hauria de permetre identificar entre
altres el nombre de dígits d'una senyal.

\subsection{Extent}

L'Extent indica el percentatge de píxels que formen part de la forma dins del rectangle que l'encapsula.

\subsection{Shape Signature}

Calculant la distancia entre el centroide i els píxels del perímetre de la figura obtenim la
\emph{shape signature} de la qual podem obtenir dos indicadors:

\paragraph{Nombre de pics} Contant els nombre de màxims locals de la signatura obtenim el nombre de pics.

\paragraph{Diferencia entre màxim i mínim} La diferencia entre la distancia major i menor també serveix com a indicador de la forma.

\section{Rutines utilitzades}

\subsection{Preprocessat}

Per poder processar les imatges i obtenir els indicadors, primerament utilitzarem 
diverses rutines de MATLAB per tal de millorar el color i contrast de les imatges per tenir
imatges mes homogènies i poder separar els colors mes fàcilment.

Hem utilitzat la funció \texttt{imhazereduce} per corregir el color i contrast de les imatges.
A l'\cref{app:pre} hi ha el codi del preprocessat en detall.



%\subsection{Obtencio dels descriptors}%
%\label{sub:obtencio_desc}

\section{Classificador}%
\label{sec:classificador}

En quant al classificador, encara no estem del tot segurs. Hem llegit que és més
important tenir bons descriptors que el classificador en sí, i per tant fins
ara ens hem centrat més en els descriptors i no hem fet proves amb els 
classificadors. 

Tot i això, tenim dubtes entre SVM i arbres de decisió. Mentre que SVM sabem que és més precís i l'overfitting el gestiona millor, els arbres de decisió no
requereixen de paràmetres, que per tant no cal afinar, i a més és més ràpid.
Properament, començarem a fer proves i veurem quin dels dos classificadors
funciona millor amb el nostre volum de imatges i descriptors, tenint en compte
la qualitat dels resultats i també el temps d'execució.

\section{Resultats}%
\label{sec:resultats}

L'\cref{app:exemple} conte un petit exemple del que tenim fins ara.