%! TEX root = **/010-main.tex
% vim: spell spelllang=ca :

\section{Conclusions}

No hem aconseguit una accuracy gaire elevada en el classificador general. Això es deu a diversos motius:

\begin{enumerate}
    \item El mostreig que fem per grups de series de imatges no considera les diferencies en el
        nombre de imatges de cada sèrie. Això fa que tant al entrenar com al fer els tests les series
        amb mes imatges prevalguin sobre la resta, afectant als resultats.
    \item Els descriptors de HOG no son suficients per distingir entre els símbols de les senyals de
        velocitat ja que a la resolució que fèiem les imatges els gradients orientats eren molt similars
        degut a la forma dels dígits. Mirant la matriu de confusió veiem que 30 i 70 es distingeixen bé i
        la confusió es genera sobre tot entre 50, 60 i 80.
    \item Analitzant les matrius de confusió veiem que gran part dels nostres errors es troben confonent
        9 i 10 (s'explica al següent punt), 6 i 38 i la imatge 32 amb les de direcció. 32 i 6 formen part de les
        senyals de cercles blancs amb vores negres, aquestes teníem molts problemes al fer la segmentació ja que
        no podíem ajudar-nos dels canals de color i depeníem només de la segmentació blanca. Es possible que eliminant
        aquesta categoria i agrupant-la amb la de senyals blancs amb vores vermelles tinguéssim millors resultats.
    \item Per un error en el nostre codi, la distinció entre les senyals 9, 10 no es va arribar a implementar
        i totes es classifiquen com a 9.
    \item Algunes imatges tenien una resolució molt baixa i estaven mogudes fent molt difícil la segmentació i
        extracció de descriptors.
    \item Els nostres descriptors per identificar formes eren sensibles a distorsió de perspectiva (HOG) i no
        fèiem res per mitigar-ho.
\end{enumerate}

Com a punt positiu, la senyal de cedir el pas (triangle invertit) es classifica molt bé al igual que els triangles
en el classificador general, fet que ens indica que tant els descriptors basats en la transformada de Hough per
identificar triangles com la segmentació de fons per senyals blanques han funcionat. Amb mes temps es podria haver
refinat com extrèiem els descriptors de HOG: redimensionar les imatges en funció del contingut i no de la imatge original
o intentar corregir la deformació de perspectiva.
